% @Package: setspace
% @Tikz: fit,angles
\textbf{Raisonner}\medskip

\begin{enumerate}
  \item Sur la \textbf{figure \no{1}} ci-dessous, le point $A$ est à égale distance des points $M$ et $N$.
  
  Que pouvons nous dire pour ce point $A$ ?
  \item Dans cette question, on utilise la \textbf{figure \no{2}} ci-dessous.
        \begin{enumerate}
          \item Que peut-on dire de la droite $(d)$~? Expliquer la réponse.
          \item Le point $G$ est un point de $(d)$. Que peut-on affirmer pour le point $G$~? 



\end{enumerate}
\end{enumerate}


\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[rotate=-10,scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=left:$M$] (M) at (-120:5cm);
      \coordinate[label=right:$N$] (N) at (-70:5cm);
      \draw[thick] (M) node[cross=2pt] {} -- (N) node[cross=2pt] {};
      \draw[dashed] (M) -- (A) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {/\!/}
      -- (N) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {/\!/};
      \node[inner sep=5mm,rounded corners, draw, label={above:{\large\bfseries Figure \no{1}}},
      fit= (A) (M) (N)] (fig1) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,sharp corners,rotate=-40]
      \coordinate[label=left:$E$] (E) at (0, 0);
      \coordinate[label=right:$F$] (F) at (6, 0);
      \coordinate (M) at ($(E)!0.5!(F)$);
      \coordinate (D1) at ($(M)!4cm!90:(F)$);
      \coordinate[label=right:$(d)$] (D2) at ($(M)!2cm!90:(E)$);
      \coordinate[label=above left:$G$] (G) at ($(D1)!0.2!(D2)$);
      \draw[thick] (E) node[cross=2pt] {} -- (F) node[cross=2pt] {};
      \path (E) -- (M) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {\faStar[regular]} -- (F) node[midway,sloped,font=\footnotesize] {\faStar[regular]};
      \draw[thick,colorPrim,shorten >=-2mm,shorten <=-2mm] (D1) -- (D2);
      \node[cross=2pt,rotate=45] at (G) {};
      \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = E--M--D1};
      \node[inner sep=5mm,rounded corners, draw,
       label={above:{\large\bfseries Figure \no{2}}}, fit= (E) (F) (M) (D1) (D2) (G) ] (fig2) {
        };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}